[不意外］知乎網友發現 華為既鴻蒙2.0 係直接copy Android

一夜之間就能啓用鴻蒙，現有手機能立刻升級。我們always ready。

不謙虛地說，我們可以一夜之間，將所有手機都升級到鴻蒙。

鴻蒙系統速度比安卓快60%。

安卓已經被鴻蒙掏空。

P40已經完全沒有谷歌的東西了，海外在陸續鋪貨。

結果最後版本號2.0的竟然還是beta，我也算是大開眼界。

2016年的LiteOS翻出來縫合一下安卓，成了，2.0！

吹的吊打A公司和G公司的五大獨有特性一個沒見著。

按照當初2007年安卓以實機demo開源時、一周後就能發佈sdk，以這個完成度為標桿，目前鴻蒙OS完成度大概有6%。而在2019年8月9日的開發者大會發佈該PPTOS時，其完成度只有1%。

也即是說要達到2007年安卓開源時的完成度，以華為一年零一個月的進展只有5%來看，鴻蒙OS開源完成需要20年。

嗯，有進步，可喜可賀。[驚喜]

所以沸騰的外行奔走相告大聲疾呼「打臉了」的底氣從何而來？？

「雖然我不懂技術，但是現在你們這些質疑按揭開源的終於被打臉了，哈哈哈哈」
被迫承認按揭開源？被迫承認因為按揭開源的PPTOS，所以被打了一年零一個月的臉？

之前號稱研發投入一年近1500億。

任正非之前在內部透露的信息顯示，華為計劃把2020年研發預算提高58億美元，而今年他們的整個研發費用要超過200億美元的水平，約合人民幣超1421億元。
而在鴻蒙上這一年投入了上億。

我們開始構築自己的生態，把生態乾起來，鴻蒙系統已經投入上億，體驗一直在改善，現在能達到安卓70-80%水平，但是每天每周每個月都在改進。
以區區一億研發投入的鴻蒙OS，就達到了安卓70-80%的水平，並且速度比安卓快60%，這鴻蒙OS是何等的黑科技啊？

然後今天就這？？

憋了一年零一個月，可算是給憋壞了吧？

不過也沒事，等川普大選完了，萬一制裁結束了呢？就不需要商用鴻蒙OS了，虛幻的氣泡也就沒人去戳破了。

那萬一制裁沒結束，持續時間超過華為自己的時間表從而不得不發佈鴻蒙OS的手機，到時又怎麼辦呢？

嗨，這還不簡單，抄智慧屏的作業不就是了。我說這是鴻蒙OS1.0的電視，這就是鴻蒙OS1.0的電視；我說這是鴻蒙OS2.0的手機，這就是鴻蒙OS2.0的手機。

你們質疑者還能咋滴？我車庫里就是有一條看不見碰不著的噴火龍，咋滴？

再拖個三五年，七八年，總能擼個幾百萬行獨有核心代碼的鴻蒙OS出來了。到時候就又可以跳出說「哈哈哈，終於打質疑者的臉了。」

沒事的，時間多，反正隔三差五沸騰一回，也不耽誤賣手機賣各種終端不是？？

至於此時這些突然冒出來叫囂「終於打臉了」的一行代碼都沒寫過的外行人，那是萬萬不會和我們質疑者結算過去一年多來「按揭開源欠下的債」，只會暫且退避，他朝開個三無新小號，又是一條沸騰好漢。

利害了，我的國

比人封殺唔好問點解啦

Powered by Android

到Android出版本更新佢仲生唔生存到?

唔準干預支那手機既設定

佢咪remark個version number

UI 改下次序Grouping，將D本來用緊的野變成新function

到時叫人去

成億嘅紅毛 R&D 最終有幾多去到工程師手?

對白痴黎講，換 skin 換 theme 就係新系統

睇d字睇得好辛苦

直接Fork AOSP把啦

又話投資左幾百億
原來只係 Ctrl C + Ctrl V